{"transport":[{"level":"1","type":"transport","question":"Mul on rattad ja l√§hen teele, viies inimesed kooli. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen tihti kollane."},{"text":"Mul on spetsiaalne stoppm√§rk, mis tuleb v√§lja."},{"text":"Kannan kaasas palju lapsi."}],"options":[{"label":"Jalgratas","isCorrect":false},{"label":"Koolibuss","isCorrect":true},{"label":"Scooter","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üöñ"}},{"level":"2","type":"transport","question":"Ma h√µljun vee peal ja vean inimesi v√µi lasti. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen suurem kui kanuu."},{"text":"üòÄ Mul on vaja ankrut, et paigal p√ºsida."},{"text":"M√µnda kasutatakse puhkamiseks."}],"options":[{"label":"Lennuk","isCorrect":false},{"label":"Paat","isCorrect":true},{"label":"Auto","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üöñ"}},{"level":"3","type":"transport","question":"S√µidan r√∂√∂bastel ja vean paljusid reisijaid. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Teen \"choo choo\" h√§√§lt."},{"text":"Istud vagunites."},{"text":"Ô∏è Jooksen graafikus."}],"options":[{"label":"Rong","isCorrect":true},{"label":"Veoauto","isCorrect":false},{"label":"Helikopter","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üöñ"}},{"level":"4","type":"transport","question":"Lendan taevas ja viin inimesi kaugele kohtadesse. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Mul on tiivad."},{"text":"Sa vajad mulle turvav√∂√∂d."},{"text":"Ô∏è Lendan pilvede kohal."}],"options":[{"label":"Rocket","isCorrect":false},{"label":"Lennuk","isCorrect":true},{"label":"Mootorratas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üöñ"}},{"level":"5","type":"transport","question":"Olen nagu jalgratas, aga mootoriga. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Vajan k√ºtust jooksmiseks."},{"text":"Ô∏è Minuga s√µitmiseks on vaja kiivrit."},{"text":"V√µin minna kiiremini kui tavaline jalgratas."}],"options":[{"label":"Traktor","isCorrect":false},{"label":"Mootorratas","isCorrect":true},{"label":"Takso","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üöñ"}},{"level":"6","type":"transport","question":"Ma v√µin teedel vedada palju kaupu pikki vahemaid. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kannan tihti asju poodidesse."},{"text":"Olen suurem kui auto."},{"text":"Ô∏è Olen tihti maanteel."}],"options":[{"label":"Veoauto","isCorrect":true},{"label":"Scooter","isCorrect":false},{"label":"Tramm","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üöñ"}},{"level":"7","type":"transport","question":"V√µin lennata otse √ºles-alla ja on terad peal. Mis ma olen?","hints":[{"text":"V√µin √ºhes kohas h√µljuda."},{"text":"H√§daabiteenistused kasutavad mind vahel."},{"text":"Ma v√µin maanduda haiglakatusel."}],"options":[{"label":"Helikopter","isCorrect":true},{"label":"Glider","isCorrect":false},{"label":"Kuum √µhupall","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üöñ"}},{"level":"8","type":"transport","question":"Ma s√µidan maa alla linnades, et v√§ltida liiklust. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Inimesed kasutavad mind pendeldamiseks."},{"text":"On pime, kus ma reisin."},{"text":"Ô∏è Leiate mind v√§rviliste joontega kaardilt."}],"options":[{"label":"Parvlaev","isCorrect":false},{"label":"Subway","isCorrect":true},{"label":"Buss","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üöñ"}},{"level":"9","type":"transport","question":"Viin inimesed kuu peale ja kaugemale! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma olen v√§ga kiire."},{"text":"Astronaudid s√µidavad minus."},{"text":"V√µin minna teistele planeetidele."}],"options":[{"label":"Kosmoses√ºstik","isCorrect":true},{"label":"Biplaane","isCorrect":false},{"label":"Purjepaat","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üöñ"}},{"level":"10","type":"transport","question":"Olen s√µiduk, mis kasutab purjesid ja tuult √ºle vee liikumiseks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul pole mootorit vaja."},{"text":"Mul on l√µbus kasutada p√§ikselisel p√§eval."},{"text":"Vajan tegutsemiseks tuult"}],"options":[{"label":"Purjepaat","isCorrect":true},{"label":"Pr√ºgiveok","isCorrect":false},{"label":"Van","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üöñ"}}],"cosmos":[{"level":"1","type":"cosmos","question":"Mina olen see staar, keda sa iga p√§ev n√§ed, andes teed pidi valgust ja soojust. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma olen v√§ga-v√§ga kuum!"},{"text":"Taimed vajavad mind kasvamiseks."},{"text":"Vaata p√§eva jooksul √ºles, et mind n√§ha."}],"options":[{"label":"Kuu","isCorrect":false},{"label":"P√§ike","isCorrect":true},{"label":"Komeet","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"2","type":"cosmos","question":"Ma olen Maa parim s√µber, s√§rades √∂√∂sel eredalt, vahel √ºmmarguselt, vahel lihtsalt valguselibisejana. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on faasid."},{"text":"Astronaudid on minu peal k√µndinud."},{"text":"M√µned inimesed √ºtlevad, et ma olen valmistatud juustust."}],"options":[{"label":"T√§ht","isCorrect":false},{"label":"Kuu","isCorrect":true},{"label":"Planeet","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"3","type":"cosmos","question":"Olen hiiglaslik gaasipall, suurem kui Maa ja t√§is massi. Olen meie p√§ikeses√ºsteemi suurim planeet. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on suur punane laik."},{"text":"Mul on palju kuusid."},{"text":"Sa ei suutnud minu peal seista, k√µik on gaas!"}],"options":[{"label":"Marss","isCorrect":false},{"label":"Jupiter","isCorrect":true},{"label":"Saturn","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"4","type":"cosmos","question":"Olen kuum, kivine planeet, tuntud kui \"Punane planeet\", mis ma olen?","hints":[{"text":"‚ñ´ Teadlased on saatnud minu juurde kulgurid."},{"text":"Mul on palju raudoksiidi."},{"text":"Minu kaks kuud on Phobos ja Deimos."}],"options":[{"label":"Veenus","isCorrect":false},{"label":"Marss","isCorrect":true},{"label":"Merkuur","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"5","type":"cosmos","question":"Olen r√µngastatud planeet, ilus ja suursugune, j√§√§tunud osakestega √ºmberringi oma b√§ndis. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Minu r√µngad on valmistatud j√§√§st ja kivist."},{"text":"Olen gaasihiiglane."},{"text":"Olen P√§ikesest √ºsna kaugel, nii et mul on k√ºlm."}],"options":[{"label":"Neptuun","isCorrect":false},{"label":"Saturn","isCorrect":true},{"label":"Uraan","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"6","type":"cosmos","question":"Olen t√§htede seltskond, kes teeb √∂√∂sel pilte, nagu karu v√µi jahimees s√§ramas. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma aitan meremeestel oma teed leida."},{"text":"Suur Dipper on osa √ºhest."},{"text":"Ô∏è Mind on n√§ha taevakaartidel."}],"options":[{"label":"Galaxy","isCorrect":false},{"label":"Konstellatsioon","isCorrect":true},{"label":"Asteroid","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"7","type":"cosmos","question":"Olen tohutu t√§htede, gaasi ja tolmu kollektsioon, mida k√µik hoiab koos gravitatsiooni t√µuge. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Tulen erineva kujuga, nagu spiraalid ja elliptikud."},{"text":"Meie p√§ikeses√ºsteem on osa √ºhest."},{"text":"Meie oma nimetatakse Linnuteeks."}],"options":[{"label":"Must auk","isCorrect":false},{"label":"Galaxy","isCorrect":true},{"label":"Nebula","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"8","type":"cosmos","question":"Ma olen massiivne t√§he plahvatus, helgem kui miski muu kaugelt. Mis ma olen?","hints":[{"text":"V√µin luua udukogu."},{"text":"‚Üë Olen hiigelt√§he surm."},{"text":"Olen v√§ga-v√§ga s√§rav, isegi kaugelt!"}],"options":[{"label":"Komeet","isCorrect":false},{"label":"Supernoova","isCorrect":true},{"label":"Aurora","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"9","type":"cosmos","question":"Olen koht, kus gravitatsioon on nii tugev, isegi valgus ei p√§√§se kauaks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen moodustatud massiivse t√§he kokkuvarisemisest."},{"text":"Ô∏è Imen enda √ºmber k√µik sisse."},{"text":"Sa ei n√§e mind otseselt."}],"options":[{"label":"Valge p√§kapikk","isCorrect":false},{"label":"Must auk","isCorrect":true},{"label":"Neutronit√§ht","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"10","type":"cosmos","question":"Olen gaasi- ja tolmupilv kosmoses, kus uued t√§hed s√ºnnivad kiires tempos. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on tihti ilusad v√§rvid."},{"text":"T√§hed s√ºnnivad minu sees."},{"text":"Olen valmistatud vesinikust, heeliumist ja muudest ioniseeritud gaasidest."}],"options":[{"label":"Nebula","isCorrect":true},{"label":"Asteroidv√∂√∂","isCorrect":false},{"label":"Kuiperi v√∂√∂","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}}]}